世衞專家抵華研播毒途徑 將訪湖北

世衞專家抵華研播毒途徑 將訪湖北

世衞緊急計劃執行主任瑞安（左）和總幹事譚德塞（右）再為中國辯護。

世界衞生組織（WHO）的國際專家小組周末抵達中國評估新型冠狀病毒疫情。世衞官員表示，國際專家小組12名成員將與12名中國專家共同研究疫情。

相關新聞：病毒可隨人員衣物被帶出實驗室

拒答中國有否犯錯

世衞總幹事譚德塞表示，國際專家小組包含12名各國專家，他們留在中國的時間取決於工作情況。被問及團隊組成人員細節時，譚德塞僅說這次任務成員都是相關領域專家，未透露詳情；世衞公共衞生緊急計劃執行主任瑞安就表示，12名國際專家中應有美籍專家。

世衞專家小組在中國的工作，將集中研究引發這次疫情的新型冠狀病毒的嚴重性與傳播途徑，並了解中國1,700多名醫護人員是如何染病。瑞安指：「我們特別要找出病毒的傳播途徑、致病嚴重性與疫情對目前防疫措施的衝擊程度。」譚德塞表示，新抵達人員將加入先遣人員與中國衞生官員開會，回顧疫情數據和防疫措施，也將造訪湖北省數個城市及鄉間的醫療中心，評估篩檢及治療工作。

對於美國白宮首席經濟顧問庫德洛上周批評中國在處理疫情方面欠透明度，瑞安為中國辯護，列舉多項例子，指中國已與國際社會合作，「從我們的角度看來，我們見到一個與我們合作的政府……我很難接受庫德洛先生的評論，但每人都有說出看法的權利，亦有權就自己的看法提出證據」。被問到中國當局在應對疫情期間有沒有犯錯時，瑞安再為中國護航。他稱：「現在不是我們開始公開譴責的時候。」

路透社

RIP

請君入甕 殺不用刀

快撚啲捉埋條克力架入去武漢啦屌
比佢感受下中国式醫療啦

咩叫相關領域專家? 宣傳? 引導群眾?
美國CDC真.醫療專家又唔比入, 得返D支衛擦鞋精入去